Makine Öğrenmesi
babası Frank ROSENBLATT dır  de yazdığı makale ile makine öğrenimine değinmiştir
Minsky nin yazdığı makale ile bir süre önemini yitirmiştir YZ kışı
Gerald TESAURO tavla oynamak için MÖ algoritmalarını eğitti TD Gammon
Türleri
gözetimli öğrenme
gözetimsiz öğrenme
pekiştirmeli öğrenme
tahmin kalitesini ölçmek için hata fonksiyonları kullanılır
ör mse
kaçınılmaz hatadan dolayı hiç bir fonksiyon verilere tam oturmaz epsilon
değişkenden kasıt tahminde kullanılan verilerdir
ör çalışmasaati  maaş iki değişkenlidir 
      çalışmasaati eğitimdüzeyi maaş üç değişkenlidir
bayes sınıflandırıcısı
öğrenmeden en mantıklı sınıflandırmayı yapar
bayes sınıflandırıcısının hata fonksiyonuna bayes error rate denir gerçekte bayes kullanmak isterizaltın standartdır ama verilerin nasıl dağıldığını bilmeyiz
KNN 
en yakın komşulara bakark kadar en yakın komşu en bu komşuların içinden en çok hangi sınıf varsa onu seçer
k arttıkça varyans düşer esneklik azalır ve bias artar

Accuracy tahminlerin  kaçının doğru olduğunu belirtir Dengesiz veri setlerinde accuracy yüksek çıkar biz de çok iyi tahmin yaptık diye düşünürüz İşte bu duruma accuracy paradoks denir Tahmin doğruluğunu gösteren bu metrik dengesiz veri setlerinde çöp metriğe dönüşür Recall ve precision değerleri önem kazanır
Yani accuracy yüksek fakat recall veya precision düşük çıkıyorsa burada bir dengesizlik var sanırım demelisiniz

Mon Jun    GMT GMT
httpswwwudemycomcoursemakineogrenmesiegitimilearnlectureoverview